【🤡】取消香港關係法 標普恐見個位數（高明）

美中經濟與安全審查委員會周三發表致送國會的年度報告，建議美國商務部考慮將香港和中國視為同一關稅區域，甚至推演至取消《美國-香港政策法》。事實上，倘若最終落實取消香港關係法，標普恐怕跌至個位數，美國此舉是搬起石頭砸自己的腳。

所謂佔中令港股損失3500億元，同一道理，美國周三公佈此報告內容後，標普隨即大跌最多52點，納指暴跌128點。紐交所股票總市值為28.53萬億美元；納斯達克總市值11.86萬億美元。標普每跌一點，便等於名義財富消失了105億美元；納指每跌一點名義財富消失了16億美元。周三與周四美股賬面財富蒸發了7,508多億美元。

相反，同一時間，港股上升了最多334點，港股總市值為30.13萬億港元，恒指是兩萬六點，恒指每升一點，便等於名義財富增加了11.5億港元，周三與周四港股賬面財富增長了3,841多億元，這是市場即各投資者對未來局面的一個初步評估。

只是稍為發表報告放風取消關係法，立即導致美股暴跌而港股上升，假設報告僅及真正取消法例的一成威力，一旦真正取消香港關係法，而港股隨時暴升3340點，接近重上三萬點水平，重新撻著牛市。

港股重上三萬點絕非天荒夜談，因「美中經濟與安全審查委員報告」被港股市場認為是個正面事件，對今天及將來的營商環境都有利。一旦取消與美國的關係，不排除發展至令到我國更加信任或扶持香港，在取消香港關係法後，我國只需派遣北水3萬億元來港買股票，便足以掃起港股三千點，以我國13億人口計算，救港北水資金每名中國人僅付出2044元人民幣，對我的國而言實在太小數目。事實上，近期港股觸底後有強力支持，加上騰訊（700）業績被市場認為是好，本身已有反彈條件。

至於標普點解要見個位數？因為近期股評界潮流興閒閒地都跌八成，雖然一般內文冇交代原因，但標題唔寫見個位數，呢篇文恐怕冇人見到，所以惟有將標普500指數首站目標價定喺9點，現價計跌99.67%，順應潮流，冇乜特別原因。

高明

美國此舉是搬起石頭砸自己的腳

又係呢句好悶呀
既然人地鐘意自殘 又講到自己冇影響
咁你理得人姐

D咁文章水平都可登到出黎

中蟈或成最大贏家

支那越咁講即係越驚

難分真與假

睇標題以為係老納

我唔信會取消😂😂😂😂😂on999

係咪大公報?

有種又曲又直嘅感覺 睇唔透

屌都無point嘅

好撚曲

曲得黎又幾好笑

咁撚曲，中國或誰成最終贏家

弱智

係咪追住Dr. Ng 嚟抽擊

仲唔快d叫美國砸到自己對腳爛晒

哇 原來取消左對香港咁有利
港股仲可以同納指反向走勢
咁sp跌到個位港股咪10幻點都有
快d促通美國通過取消關係法啦

邊個癲佬寫既

怕你麼？

擺明笑緊女神